<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<document>
<webSite>全网法律服务_在线法律咨询_提供法律顾问咨询服务 </webSite>
<webMaster>1158624818@qq.com </webMaster>
<updatePeri>15 </updatePeri>
<item>
<title>吕某与郑某离婚纠纷一审民事判决书 </title>
<link>http://lawyer.cn/hyjt/6.html </link>
<description>原告：吕某，女，汉族。 委托代理人：张娟，安徽拂晓律师事务所律师。 被告：郑某，男，汉族。 原告吕某与被告郑某离婚纠纷一案，本院于2015年4月1日立案受理，依法由审判员邱毛 </description>
<text>
	原告：吕某，女，汉族。

	委托代理人：张娟，安徽拂晓律师事务所律师。

	被告：郑某，男，汉族。

	原告吕某与被告郑某离婚纠纷一案，本院于2015年4月1日立案受理，依法由审判员邱毛雷适用简易程序于2015年5月14日不公开开庭进行了审理。原告吕某及其委托代理人张娟、被告郑某均到庭参加诉讼。本案现已审理终结。

	原告吕某诉称：原、被告于2012年10月经人介绍相识并建立恋爱关系，2013年7月6日举行结婚仪式共同生活，&amp;times;&amp;times;&amp;times;&amp;times;年&amp;times;&amp;times;月&amp;times;&amp;times;日办理结婚登记。原、被告婚前相处时间较短，缺乏了解，没有建立婚姻基础。婚后双方没有建立夫妻感情，没有共同语言，被告性格暴躁，多次殴打原告。原告认为，原、被告现无任何夫妻感情而言，2014年2月双方已分居生活，无法继续共同生活。2014年4月原告向法院提起离婚诉讼，经法院判决不准离婚后双方仍分居生活，无和好可能。为此，原告起诉要求：1、依法判令原、被告离婚；2、本案诉讼费用由被告承担。

	被告郑某辩称：原告不同意退还彩礼，我就不同意离婚，如果她返还彩礼，我现在就同意离婚。原告诉状中的离婚理由是无中生有，我们经人介绍认识，是在充分了解的基础上结婚的。被告认为导致双方感情破裂的真正原因是原告隐瞒了&amp;times;&amp;times;史。既然原告已不想继续生活，被告有心挽回也毫无意义，只要原告退还彩礼，承认诉状中纯属谎言，被告同意离婚。被告为结婚共计花费彩礼120，910元，被告认为原告有严重过错，请求法院判决我与原告离婚并退还全部彩礼。

	经审理查明：原、被告于2012年10月经人介绍相识并建立恋爱关系，2013年7月6日举行结婚仪式共同生活，&amp;times;&amp;times;&amp;times;&amp;times;年&amp;times;&amp;times;月&amp;times;&amp;times;日办理结婚登记。婚后无子女，无共同财产，无债权、债务。后原、被告因生活产生矛盾，原告于2014年4月21日向法院提起离婚诉讼，经法院判决不准离婚后原、被告至今未能和好。为此，原告再次起诉来院。

	另查明：原、被告在结婚前，被告郑某以结婚为目的给付原告吕某见面礼11000元，彩礼50000元及三金（手镯、项链、戒指）。原告吕某婚前陪嫁嫁妆有：棉被、被套、沙发、洗衣机、冰箱、电脑、热水壶、电磁炉及一些生活用具。

	以上查明事实，有原、被告身份证复印件、结婚证、（2014）宿埇民一初字第03149号民事判决书及当事人相应陈述证实。

	本院认为，原告吕某于2014年4月21日起诉要求与被告郑某离婚，经本院判决不准许离婚，双方分居至今未能和好。现原告吕某再次起诉要求与被告郑某离婚，经本院主持调解，仍未能和好。故，对原告吕某要求与被告郑某离婚的诉讼请求，本院予以准许。关于被告婚前给付原告彩礼款61000元及三金（手镯、项链、戒指），原、被告虽经登记结婚，但共同生活时间较短，原告对婚前被告给付彩礼应适当返还。结合原告愿意返还手镯、项链、戒指并表示放弃婚前嫁妆，愿意适当返还彩礼，本院酌定原告返还被告彩礼款6000元。依照《中华人民共和国婚姻法》第三十二条，《中华人民共和国民事诉讼法》第一百四十二条之规定，判决如下：

	一、准许原告吕某与被告郑某离婚。

	二、限原告吕某于本判决生效后十日内给付被告郑某6000元并将手镯、项链、戒指返还被告郑某。

	如果未按照本判决书指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。

	案件受理费200元，减半收取100元，由被告郑某承担。

	如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提供副本，上诉于安徽省宿州市中级人民法院。

	&amp;nbsp;
 </text>
<image> </image>
<keywords>吕某,与,郑某,离婚,纠纷,一审,民事,判决书, </keywords>
<category>婚姻家庭 </category>
<author>admin </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2018-07-16 15:29 </pubDate>
</item>
<item>
<title>婚前财产离婚怎么分 </title>
<link>http://lawyer.cn/hyjt/5.html </link>
<description>一、一方的婚前财产 一方的婚前财产是指一方婚前已经取得的财产，包括动产和不动产。一方婚前财产可分为以下三类： 一是个人所有的财产，如 工资 、奖金，从事生产、经营取得的 </description>
<text>
	一、一方的婚前财产

	一方的婚前财产是指一方婚前已经取得的财产，包括动产和不动产。一方婚前财产可分为以下三类：

	一是个人所有的财产，如工资、奖金，从事生产、经营取得的收益，知识产权的收益，因继承或赠与所得的财产、资本收益以及其他合法收入。

	二是一方婚前已经取得的财产权利，如一方婚前取得的债权等。

	三是婚前财产的孳息，包括个人财产婚前孳息和婚前个人财产婚后产生的孳息。

	四是一方婚前以货币、股权等形式存在，而婚后表现为另一形态的财产。婚前财产的界定时间为双方结婚登记之日，结婚登记前双方分别所有的财产归一方所有，结婚登记日后一方单独获得或双方共同所有的财产除法律另有规定或当事人特别约定外，作为婚后夫妻共同财产。这样规定的目的在于简化财产关系，便于离婚时分割夫妻共同财产。

	二、一方因身体受到伤害获得的医药费、残疾人生活补助费等费用

	这种因人身权受到侵害所获得的损害赔偿费用，因其具有严格的人身性质，是用于保障受害人生活的基本费用，只能作为一方的个人财产，不得作为夫妻共同财产。例如某男被汽车撞伤，下肢瘫痪，经人民法院判决，获得10余万元赔偿金，用于医疗、购买轮椅、护理等目的，这些费用直接因身体损伤而发生，也都是直接用于损害的治疗和因残疾而产生的特定消费。因此，该10余万元赔偿金只能归受害的一方即某男个人所有，其妻不得主张以夫妻共同财产予以分割。

	三、遗嘱或赠与合同中确定只归夫或妻一方的财产

	遗嘱或赠与合同均体现了遗嘱人或赠与人强烈的个人意愿，均具有很强的人身性。2001年婚姻法借鉴了国外的立法经验，将婚后一方所接受的遗嘱或赠与合同中确定只归夫或妻一方所有的财产作为夫妻个人财产，体现了婚姻法对遗嘱人、赠与人意愿的尊重，符合我国继承法和民法通则中有关继承和赠与规定的立法原意，充分保护了夫或妻一方的个人利益，避免夫或妻一方在婚姻生活中失去财产上的独立人格。

	四、一方专用的生活用品

	一方专用的生活用品是指夫或妻一方日常生活中自己使用的物品，如衣物、鞋帽、化妆品以及其他专用物品等。

	五、其他应当归一方的财产

	这是夫妻个人财产的一个兜底条款，是指法律不宜也难以穷尽的具有人身性质，应当属于夫妻个人的财产。

	其他应当归一方的财产应包括以下几方面的内容：

	1.一方从事职业所必须的财产，但价值较大的除外。

	2.夫或妻所获得的奖品。

	3.具有人身性质的保健费、保险赔偿金等。

	4.复员、转业军人所得的复员费、转业费，复员军人从部队带回的医药补助费和回乡生产补助费等。

	5.国家资助优秀科学工作者的科研津贴。

	6.一方创作的文稿、手稿、艺术品的设计图、草图等。

	7.解除劳动关系的补偿金、用人单位发放的再就业补贴、提前退休补贴费、吸收劳动力安置费等。

	相关知识：婚姻法关于婚前个人财产的规定：

	以下财产属于婚前个人财产：

	(1)夫妻婚前各自所有的财产，包括婚前个人的劳动所得，继承或受赠的财产，以及其他合法收入等。还包括，婚前各自为结婚所购置的财产;

	(2)复员、转业军人从部队带回来的医疗费和回乡生产补助费，以及婚后夫妻共同生活时间较短的军人的复员费和转业费;

	(3)离婚时，夫妻各自使用的衣物、生活用品和职业上的用物。当然，贵重物品除外;

	(4)离婚时与个人身份不可分离的婚后所得财产，和未获得经济利益的知识产权;

	(5)夫妻间对财产的约定，对双方都具有约束力。包括合法的书面约定和双方均承认的符合事实的口头约定为个人财产。

	上述介绍可看出，一方婚前的财产、遗嘱或赠与合同中确定只归夫或妻一方的财产等属于夫妻一方的个人财产。法律实务中，离婚财产纠纷还涉及一系列复杂的法律问题。如当事人因离婚财产纠纷而涉诉的，建议当事人及时向专业的律师咨询，以保障自身合法权益不受侵犯。
 </text>
<image> </image>
<keywords>婚前财产,离婚,怎么,分,一,、,一方,的, </keywords>
<category>婚姻家庭 </category>
<author>admin </author>
<source>未知 </source>
<pubDate>2018-07-16 15:27 </pubDate>
</item>
</document>
